hkbn光纖1000mb網速問題顯示得100mb

近日師父幫我裝左機 佢test個時 佢部電腦顯示900幾mb
點知再拉線入房之後 我電腦只顯示100mb 條線用緊cat5e 但我見師父夾線好似錯排序 會唔會係其中一個問題 宜家係綠白啡白藍白橙白 試過直插modem都唔得 求救

9成9你張網絡卡係得100Mbps

一係modem一係條線

我用緊msi b150m bazooka 規格話支援
driver更新到最新

拉入房條線係暗線 點搞

拆咗幅牆

要自己拉條cat6？

兩邊頭再夾過，而家d線通常都support 1000mb

你有無開1000mb 果個option 先
好多lan 卡係無default開咁大

自己夾簡單？ 唔洗搵師父都ok？

個排序係點

去control panel network 果到
ethernet connection 到select properties
有個位可以較1GB double duplex

剪左個頭佢 夾番 T568B , 買個正版AMP (Amphenol) RJ45 水晶頭, 夾哂2面 前後應該唔駛15分鐘

日經post變左
線要cat5e or cat6 線以上
暗線難搞d, 裝修可能都係俾條鳩線你
一係出去黃金買條靚線拉明線

已經試過 都係唔得

最煩係唔知佢拉左幾多米

邊間鋪會賣正板

點解裝果陣唔test 埋自己部電腦有無1000

衰on9

你睇睇條暗線有冇突左少少出黎
正常有寫果條咩線
如果係cat5e or cat6
就直接換頭

cat5e

¥25

反正都係搞 拉埋暗線啦
搵多個幫手好快姐

自己打線

咩黎

唔知要買幾多m

天水圍過來剪

你試下係咪其他問題先啦
正常啲線都係5e or以上既

ps4連Wi-Fi有200幾mb 但試過直插modem都得100mb 我見師父拉師拉左勁長 有冇影響 大約兜左兩間房既距離

咁遠

咁幫你ロ吾到

用沙紙省下個插頭

真架？

你不如up 你電腦個spec黎睇下

今晚先up到 因為去緊返工

入硬體裝置管理員，搵網絡卡>內容> 自動連接速度 改成1 GbE

已經試過 無作用 謝巴打

你可以試下搬部電腦出去插黎試下 咁你咪知係咩問題

今晚試下手提電腦先 搬部電腦好煩

要有夾頭個工具先得喎

房入面係直接打頭定係有面板

顏色排序唔似 TIA568B 又唔似 TIA568A
師父900幾Mb個lan頭, 同你拉線入房之後個lan頭 顏色排序有無分別?

睇線對唔對齊過唔過電

唔係太明白

今晚睇一睇

舊野幾錢

係好麻煩架啦
我同你相反 我電腦900+
wifi 得 30左右
r7000p

起碼電腦你都叫享受到1000mb

間房部電腦係插落牆身上嘅socket
定係牆直出條cat5線打咗水晶頭插電腦

如果係前者就要睇埋socket到電腦條線係咪都係cat5
後者就要好似巴打咁講，check下係咪每條線都通

其實我就咁睇下youtube 得閒玩下ow 同我之前100無咩分別

係咪有用home plug啊

係牆直出一條cat5e線 點樣check 謝巴打

無
之前買完番黎係咁不停reset up date firmware 最快有次行到300幾wifi
點知貪心又reset整多次又去番30幾 後尾放棄

分返開2.4同5啦

一早分左

明顯係條線唔岩啦 , 8p 線要岩哂加靚頭先上到 1gb
個頭夾得唔靚都好易跌番落 100 ,
之前買左d 垃圾頭 , 夾左5 個先得1個正常
之前用 amp 一個就搞點

一面A 一面B 睇下有無錯

amp係最靚既頭？ 其實自己夾ok既？

我都係上網見到b 先覺得師父夾得奇怪

router 駁 switch 或 pc 都係用 straight cable
即係兩面都要 B

個夾周街有得買？

sorry 講錯，駁switch 係 b to B , 直插 pc 係 a to b

鴨記有

唔係直插 係插左router 再插pc 咁就係b to b？

照正路 好舊我讀書時候既 standard , router 去 pc 係 要 A to B , 即係cross cable , 但而家1Gb 全部自動識分 B to B (straightcable ) 或 A to B , 因為B to B 學途闊d , 變左 A to B 冇咩人用啦 , 轉哂去 B to B . 你整哂 B to B 頭就得

我屋企之前裝修都係咁自己攪, 料同工具係黃金/鴨記華輝/淘寶夠做㗎啦
你想自己攪, 可以睇youtube點鉗線, 驚嘅咪求其揾條線試鉗先囉

一係俾錢叫師傅幫你攪掂算啦

唔該巴打

所以問題係出係水晶頭到？ 而唔係cat5e行唔到？

check 個8條芯線, 兩邊顔色順序係咪一樣先
cat5e行到 1000Mb/s

另外你有無一條cat5e 或者cat6線，直接modem去PC試咗先

*confirm咗係暗線有事先再打過水晶頭或者再拉過線*

唔該巴打 check過兩邊都係綠白啡白藍白橙白
我應該要買多條線試下

另外:
- 線身應該有寫明cat5e 吧?
- 當日師傅點show 1000Mb/s? 係咪隨手用佢條私伙線而唔係入牆暗線 ?

線有寫明cat5e呀 佢test係用返直連modem果條線 無test暗線